Дополнительные комментарии
=======================

Решая задачи в этом модуле, вы **реально столкнётесь с потерей точности в вещественной арифметике** которая может привести к тому что **ваша программа не будет проходить тестирование!** В этом смысле, вещественная арифметика это совершенно другой и сложный мир посравнению с целочисленной!

Общая идея такая, что вещественная арифметика по природе своей приводит к ошибкам точности, даже если соблюдать все меры предосторожности! Величину ошибок можно уменьшить, но сами ошибки сложно предотвратить. Причин получается несколько, но самая банальная заключается в том, что ошибка происходит уже в самом представлении вещественного числа, даже ещё до того как над ним выполнялись какие либо операции! Например, конечные дроби, `0.1` или `0.2` не имеют конечного представления в двоичной системе поэтому в компьютерной арифметике `0.1 + 0.2 != 0.3`. Названная  причина наиболее астуальна для решения задач этого урока.

Потеря точности заметна для очень малых и очень больших величин, но это происходит уже по причине ограниченной разрядоности представления чисел в компьютере и с такими проблемами в задачах этого урока вы не сталкнётесь:

Например:

    (A - B) * C не обязательно равно A * С - B * C (недистрибутивность)
    (A * B)  /  C не обязательно равоно A * (B / C) (неассоциативность)

При вычитании близких чисел значимые разряды могут потеряться, что может в разы увеличить относительную погрешность. При делении тоже может получится очень малое число. Поэтому в таких случаях нужно следить чтобы промежуточные результаты вычислений по возможности не становились очень малыми или большими величинами. **Часто арифметические выражения можно преобразовать** так, чтобы промежуточные слагаемые/множители в них, не становились очень малыми или очень большими величинами. Например, если вы ожидаете что вещественные числа `a` и `b` могут отличатся незначительно то выражение `(a-b)*100` лучше переписать как `a*100 - b*100`.

---

Этот пункт вам тоже не очень пригодится в этом курсе но знать это полезно. Вещественные числа `x_1` и `x_2` обычно не сравнивают на равенство. Вместо этого проверяют находятся ли они между собой на расстоянии меньше заданного малого числа ϵ: `abs(x_1 - x_2) < ϵ`. Специалисты вам наверно скажут что и эта формула сравнения подвержена проблемам с точности округления и что предпочтительна другая типа: `(x_1 - x_2)/ϵ < 1` которая более устойчива к малым и очень большим числам.

Этот комментарий не претендует на абсолютную истину. Если у вас есть поправки, дополнения - милости просим.
